1. (单选题, 4分)以下关于C语言程序中函数的说法正确的是        。
A. 函数的定义不可以嵌套，但函数的调用可以嵌套。
B. 函数的定义和调用均不可以嵌套。
C.函数的定义可以嵌套，但函数的调用不可以嵌套。 
D.函数的定义和调用都可以嵌套。

正确答案: A:函数的定义不可以嵌套，但函数的调用可以嵌套。;




2. (单选题, 4分)设有#define Tap(x) x+1，则2*Tap(2)的值是        。
A. 5
B. 4
C. 7
D. 6
正确答案: A:5;




3. (单选题, 4分)若函数调用时的实参为变量时，下列关于函数形参和实参的叙述中正确的是        。
A.函数的形参和实参分别占用不同的存储单元
B. 形参只是形式上的存在，不占用具体的存储单元
C. 函数的实参和其对应的形参共占同一个存储单元
D. 同名的实参和形参占同一个存储单元

正确答案: A:函数的形参和实参分别占用不同的存储单元 ;






4. (单选题, 4分)在C语言中，函数返回值的类型最终取决于        。
A.函数定义时在函数首部中所说明的函数类型
B. return语句中表达式值的类型
C. 调用函数时主调函数所传递的实参类型
D.函数定义时形参的类型

正确答案: A:函数定义时在函数首部中所说明的函数类型 ;




5. (单选题, 4分)下列的函数调用语句中fun函数的实参个数是        。
fun(x,g(x,y),z=x+y,(x,y));

A. 7
B. 6
C. 4
D. 5
正确答案: C:4;





6. (单选题, 4分)以下正确的函数定义形式是        。
A.
fun (int x,y) 
{ int z;return z; } 

B.
double fun(int x,int y) 
{ z=x+y;return z; } 

C.
fun(x,y)
{   
int x,y; double z; 
z=x+y;
return z; 
} 

D.
double fun(int x,int y) 
{
double z; 
z=x+y;
return z;
}   

正确答案: D:double fun(int x,int y) { double z; z=x+y; return z; } ;




7. (单选题, 4分)下面程序的正确运行结果是        。
#include <stdio.h>
int main( ) 
{ 
	int a=2, i; 
	int f(int a);
	for(i=0;i<3;i++)
		printf("%4d",f(a)); 
	return 0;
} 
int f(int a) 
{ 
	int b=0; 
	static int c=3; 
	b++; c++; 
	return (a+b+c);
}

A. 7   9  11
B. 7  8  9
C. 7  10  13
D. 7  7  7
正确答案: B:7 8 9;





8. (单选题, 4分)以下函数声明语句正确的是        。
A. double fun(int x, int y)
B. double fun(int x, int y) ;
C. double fun(int x; int y);
D.double fun(int x , y); 

正确答案: B:double fun(int x, int y) ;;






9. (单选题, 4分)有以下程序：
#include <stdio.h>
int f(int a){return a*a;}
int main()
{
	double x;
	x=f(2.5);
	printf("%.2f\n",x);
	return 0;
}

程序的输出结果是         。

A. 6.25
B. 4.00
C. 4
D. 6.00
正确答案: B:4.00;





10. (单选题, 4分)若用数组名作为函数调用时的实参，则实际上传递给形参的是        。
A. 数组中全部元素的值
B.数组元素的个数
C. 数组首地址
D. 数组的第一个元素值

正确答案: C:数组首地址;
